劉兆佳：黃之鋒如獲諾貝爾獎提名, 中方定會向委員會施壓

[url]
[/url]

劉兆佳：黃之鋒獲諾奬機會低 倘獲提名中方定會向委員會施壓
2018-2-5 14:11

12名美國國會議員日前提名「雙學三子」黃之鋒、羅冠聰、周永康角逐今年諾貝爾和平獎，全國港澳研究會副會長劉兆佳今早接受訪問時指，雖北京認為三人奪獎機會不大，但若情況越趨具威脅，相信會採取行動，以影響挪威諾貝爾委員會的決定。

劉兆佳表示，「雙學三子」獲提名不會提名談判籌碼，反之更會削弱，因為北京對任何嘗試爭取外國支持的組織會更強硬應對。他補充稱，自2008年金融海嘯後，北京政府以至中國大部份人，都對西方組方及價值越發懷疑及輕視，其中，北京政府對西方勢力嘗試削弱中國發展及剝奪其權利深感憂慮，故不會和任何看似試圖引入西方力量干預內政的人談論。

劉兆佳續指，北京評估後會認為黃之鋒得獎的機會甚低，但他們認為日漸受威嚇，就會採取行動影響委員會的決定。他指如黃之鋒獲獎，就會是大問題，不但危及挪威和中國的關係，更會令北京調整對港政策，因外國勢力嘗試利用香港的政治勢力來分裂國家，危害國家安全。

（圖片來源：香港電台）

咁劉曉波呢?

諾貝爾委員睬佢都有味啦
支那真係有影響力就唔會有劉曉波攞和平獎啦

中方果時已強力施壓, 結果劉曉波照樣得獎

咩行動？
係咪派兵入侵挪威？
咪又係用所謂經濟行為去搞人，但你估自己依家既處境係2010年個陣，可以逼到挪威軟化？

挪威唔駛靠中國都可以生存, 跟南韓唔同

支持
愈施壓愈得獎

干涉別國內政

抵制挪貨

冇錯抵制挪貨，請大家抵制以下挪威貨

冇得食三文魚點算

以大陸國情來講，呢間賣瓷磚嘅要快啲改名

挪威除左三文魚其實仲有乜出口

支那國真係賤種國家

好似仲有啲礦, 木材??

拎唔拎到獎都無分別
唔會因為拎唔到獎就停止打壓我地

支那巴撚閉到以為自己玩晒咁

乜撚野削弱談判籌碼
中共從來都無打算談判

諾貝爾獎點會怕佢
唔通驚支那以後唔比支那人攞獎咩

到時無三文魚食

屌中共你條軟皮蛇就收返埋啦

仆佳： 支那人對西方價值觀輕視

支那蝗：盡一切辦法走資， 到西方讀書工作拎護照， 剩下的傻鳩便在別國機場丟架

你愈施壓個獎咪愈有價值囉

美國國會議員on99

有人會理佢啲施壓 ?

宜家係D鬼佬擺明潤你啦
特撚登嘅點會比你影響到

射核彈去奧斯陸？

點on9法?

人地挪威又唔使靠大陸
使撚睬你支那

快d做

大陸俾個孔子和平獎反美人士囉
咁撚玻璃心
劉曉波都敢俾，會怕你所謂施壓？

習大大慌佢哋拎奬咩

個頭又話人到干預
轉頭就走去干預人
支那狗

點解你政治干預就得，人地就唔得？

頒另一個和平獎俾雜總

其實北京果班支那人同隻傳聲狗劉兆佳竟明唔明咩係和平獎 咩人先攞到和平獎
On9有個譜好囉

斯諾登都未攞

有獎攞的話，會有幾多有樣學樣呢？

幾時射枝核彈去Oslo

梗係頒俾周溶啦

佢越咁出口術我越覺得三子有機

斯諾登踢爆美國監控全球陰謀wor，完全為世界和平作出劃時代的功績，但而家反而要苟且偷生

梁震英：鄧小平更值得攞和平獎

中共施壓 = 幫手拉票

石油

最好中國唔好用啦

呢條柒碌講嘢幾時中過？